<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>La Lupa Miope</title><link>http://lalupamiope.github.io/</link><description></description><atom:link href="http://lalupamiope.github.io/feeds/diego-fainstein.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Sat, 25 Oct 2014 11:00:00 -0300</lastBuildDate><item><title>Sorpresas del pasado</title><link>http://lalupamiope.github.io/sorpresas-del-pasado.html</link><description>&lt;p&gt;Hoy apenas fue posible encontrar actividades porque el desgano y el
malhumor se propagan como pseudópodos del horrendo calor. Por la
ventana irremediablemente abierta entra el ruido del tránsito y
canciones que deben parecerle fantásticas a los pibes de la gomería.
En esta lava de incomodidad tuve la iniciativa de aprender a usar una
famosa extensión de &lt;a class="reference external" href="http://es.wikipedia.org/wiki/Emacs"&gt;Emacs&lt;/a&gt; (llamada &lt;a class="reference external" href="http://es.wikipedia.org/wiki/Org-mode"&gt;Org-mode&lt;/a&gt;) como agenda
electrónica, y la verdad es que todo lo bueno que había escuchado
resulta ser cierto. No es la primera vez que uso org-mode, pero sí es
la iniciación en las funciones de agenda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como tengo guardadas decenas y decenas de notas en borradores de
Gmail, aproveché para empezar a pasarlas a org-mode. Ahí surgió el
motivo para escribir estas lineas. Resulta que el borrador de mail más
antiguo que tengo es del 2007, sin asunto, sin texto. Solamente tiene
una foto con nombre típicamente insulso de cámara digital:
DSC02824.jpg. Al abrirla, el milagro:&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="https://farm9.staticflickr.com/8578/16289361811_d30db92973_o.jpg"&gt;&lt;img alt="foto recuperada de los borradores de mi gmail" src="https://farm9.staticflickr.com/8578/16289361811_d30db92973_o.jpg" style="width: 75.0%;" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Que lástima que sale el reflejo del vidrio y no se aprecia tan bien la
obra de arte. Pero el milagro de la recuperación no se queda allí. El
&lt;a class="reference external" href="http://www.google.com.ar/imghp?hl=es&amp;amp;tab=wi"&gt;buscador de imágenes de Google&lt;/a&gt; orienta la búsqueda. Todavía me
asombra poder encontrar distintos tamaños de la misma imagen
esparcidas por la web. También imágenes parecidas o relacionadas.
Llego así a descubrir que es la foto de una muestra itinerante; hay al
menos un par de páginas (&lt;a class="reference external" href="http://rodriguezesteban.blogspot.com.ar/2007/12/ms-sobre-la-muestra-ambulante-4.html"&gt;1&lt;/a&gt;, &lt;a class="reference external" href="http://lavacademuchoscolores.blogspot.com.ar/2007/12/los-garages-abriendo-las-puertas-cuando.html"&gt;2&lt;/a&gt;) en las cuales nos enteramos que
la obra ha sido realizada por Caro Reynoso, de 9 años por aquella
época (pfff, hoy tendrá 16).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La maravilla es también que Firefox tiene un complemento (un add-on)
que permite hacer click derecho sobre una foto en cualquier página
web, y desde allí: &lt;a class="reference external" href="https://addons.mozilla.org/es/firefox/addon/googlesearch-by-image"&gt;Search by Image for Google&lt;/a&gt; nos lleva a otras
páginas con la misma imagen. Fue lo que permitió ese reencuentro con
mi yo del pasado y esa foto herrumbrada en el gmail, que de lo
contrario nunca sabría de dónde salió. La aplicación también sirve
para encontrar imágenes con mayor resolución a aquella con la que
contamos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Navegando visualmente podemos terminar encontrando la fuente de las
mejores imágenes para compartir en las redes sociales.&lt;/p&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="https://farm8.staticflickr.com/7465/15671251624_4a6ae72ece_o.jpg"&gt;&lt;img alt="1984 te vigila" class="align-center" src="https://farm8.staticflickr.com/7465/15671251624_4a6ae72ece_o.jpg" style="width: 100.0%;" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;No tiene nada que ver, pero hay otro add-on que la rompe: &lt;a class="reference external" href="https://addons.mozilla.org/es/firefox/addon/to-google-translate"&gt;To Google
Translate&lt;/a&gt;, que agrega otras dos entradas al menú contextual del
navegador. Se usa seleccionando una porción de texto en inglés y al
hacer click derecho el menú muestra las opciones &amp;quot;To Google Translate&amp;quot;
y &amp;quot;To Google Translate Voice&amp;quot;, que abren una nueva página con la
traducción del texto o generan un archivo con el texto leído en
inglés, para saber cómo suena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tremendas las cosas que te traen los días de calor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;---&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Publicado originalmente en &lt;a class="reference external" href="http://eldiegoefe.github.io/"&gt;el sitio del autor&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Diego Fainstein</dc:creator><pubDate>Sat, 25 Oct 2014 11:00:00 -0300</pubDate><guid>tag:lalupamiope.github.io,2014-10-25:sorpresas-del-pasado.html</guid><category>recuerdos</category><category>recomendaciones</category><category>fotografia</category></item></channel></rss>