<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>La Lupa Miope</title><link>http://lalupamiope.github.io/</link><description></description><atom:link href="http://lalupamiope.github.io/feeds/lucas-mercado.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2015 10:00:00 -0300</lastBuildDate><item><title>Raspadita de Toto-Bingo</title><link>http://lalupamiope.github.io/raspadita-de-toto-bingo.html</link><description>&lt;p&gt;Leí por ahí que esta novela salió por entregas en la revista playboy y
las únicas playboys que tuvieron mi generación fueron las que traían a
Fernanda Callejón, Beatriz Salomón o Katja Alemann, eso si, en aquel
momento ni ahí de leer las notas jjajj y obvio siempre escondidas en
algún cajón perdido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero esta vez arrancamos con algo a favor, que podemos andar con este
libro bajo el brazo que tiene en la tapa a una súper combinación, de
una supersexy chica con una pistola humeante, en la mano y sin embargo
no perder el estilo.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="https://farm9.staticflickr.com/8636/16125370098_e4d2204314_o.jpg"&gt;&lt;img alt="que nadie se mueva" src="https://farm9.staticflickr.com/8636/16125370098_fbabf063bd_b.jpg" style="width: 100.0%;" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Que nadie se mueva, de Denis Johnson, en las manos del crónico.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;En este libro que se lee de un tirón cometí un error que fue leer
primero la introducción de Fresán que esta buenísima porque te tira
data piola y a la vez te entusiasma con otras lecturas, pero comete a
mi parecer un error, que es el de tirarte el nombre de un actor como
posible rostro de Jimmy Luntz, Fresan dice que nos pongamos en la
cabeza a Steve Buscemi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y es cierto, hubiese sido en el que primero hubiese pensado, pero en
algún punto medio te encapsula el coco, podría haber sido William H.
Macy, porque no? O hasta john Reilly también (aunque con unos kilitos
menos), tal vez deba leer las intro al final y dejarme llevar por la
lectura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También creo que cuando uno se copa con una novela y simpatiza con el
protagonista siempre ese personaje se parece a uno mismo, a mi me
pasa, que digo ah es medio como yo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno la cosa es que tiene unos diálogos re locos, en unos paisajes
súper americanos, para mi que comencé mis lecturas policiales con los
clásicos re correctos, luego con los nórdicos súper introspectivos y
ahora leo estos, pienso que ni ahí Erlendur sería tan delirado de
tener este pensamiento: «Igual que el exterior del edificio, las
paredes de aquella habitacioncita eran de troncos de imitación. Luntz
extendió la mano y descubrió que estaba tocando madera de verdad. No
tenía ni idea de que todavía hicieran cosas de troncos de verdad.
Simplemente había dado por sentado que todos los troncos eran falsos».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dudo también que Wallander, o el calenton griego del Comisario
Jaritos, se detendría en una supersexy chica (como la de la portada)
llamada Anita Desilvera, que tiene algo de Perdita Durango, pero bueh,
no le pidamos a ellos esos menesteres y dejemos que el loco lindo de
Jimmy Luntz, envuelto en raspaditas de Toto-bingo, vea como paga sus
deudas de juego en Que Nadie Se Mueva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;---&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podés leer &lt;a class="reference external" href="http://parientesenlacasa.blogspot.com.ar/2015/01/raspadita-de-toto-bingo.html"&gt;este mismo texto&lt;/a&gt;, y más, en &lt;a class="reference external" href="http://parientesenlacasa.blogspot.com.ar"&gt;el blog original del autor&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Lucas Mercado</dc:creator><pubDate>Sun, 11 Jan 2015 10:00:00 -0300</pubDate><guid>tag:lalupamiope.github.io,2015-01-11:raspadita-de-toto-bingo.html</guid><category>reseñas</category></item></channel></rss>